[
  {
    "question": "9. Trong Tứ diệu đế, Khổ đế là gì?",
    "choice1": "Là những điều trái ý, nghịch lòng.",
    "choice2": "Sanh, lão, bệnh, tử.",
    "choice3": "Là con đường diệt khổ.",
    "choice4": "Gồm đáp án a và b.",
    "answer": "Gồm đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "10. Hãy chọn câu trả lời đúng nhất về Khổ đế, gồm những loại khổ nào?",
    "choice1": "Tam khổ.",
    "choice2": "Bát khổ.",
    "choice3": "Thập khổ.",
    "choice4": "Gồm đáp án a và b.",
    "answer": "Gồm đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "11. Biết được sự thật “Khổ” có ích lợi gì?",
    "choice1": "Gặp cảnh khổ, không khiếp sợ.",
    "choice2": "Không tham cầu, ít bị hoàn cảnh chi phối.",
    "choice3": "Gắng sức tu hành để thoát khổ.",
    "choice4": "Gồm đáp án a, b và c.",
    "answer": "Gồm đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "12. Theo Phật giáo, thọ lãnh món nào làm khổ bản thân?",
    "choice1": "Hưởng thụ quá nhiều: tài, sắc, danh, thực, thuỳ.",
    "choice2": "Hưởng thụ quá nhiều: sắc, thanh, hương, vị, xúc.",
    "choice3": "Hưởng thụ tham ái và các khoái lạc giác quan.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "answer": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "13. Khổ đế thuộc về nhân hay quả?",
    "choice1": "Thuộc về nhân.",
    "choice2": "Thuộc về quả.",
    "choice3": "Vừa là nhân, vừa là quả.",
    "choice4": "Không thể xác định.",
    "answer": "Thuộc về quả.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "14. Tam khổ trong Khổ đế gồm những gì?",
    "choice1": "Khổ khổ, hoại khổ, hành khổ.",
    "choice2": "Ái biệt ly khổ, cầu bất đắc khổ, oán tắng hội khổ.",
    "choice3": "Già khổ, bệnh khổ, chết khổ.",
    "choice4": "Thân khổ, tâm khổ, cảm xúc khổ.",
    "answer": "Khổ khổ, hoại khổ, hành khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "15. Bát khổ trong Khổ đế gồm những gì?",
    "choice1": "Khổ khổ, hoại khổ, hành khổ, đau khổ, sinh khổ, lão khổ, bệnh khổ và tử khổ.",
    "choice2": "Sinh khổ, lão khổ, bệnh khổ, tử khổ, ái biệt ly khổ, cầu bất đắc khổ, oán tắng hội khổ và ngũ ấm xí thạnh khổ.",
    "choice3": "Sinh khổ, lão khổ, già khổ, tử khổ, ái biệt ly khổ, cầu bất đắc khổ, hành khổ và khổ khổ.",
    "choice4": "Sinh khổ, lão khổ, già khổ, tử khổ, ái biệt ly khổ, hoại khổ, hành khổ và khổ khổ.",
    "answer": "Sinh khổ, lão khổ, bệnh khổ, tử khổ, ái biệt ly khổ, cầu bất đắc khổ, oán tắng hội khổ và ngũ ấm xí thạnh khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "16. Sinh khổ là gì?",
    "choice1": "Khổ lúc sinh.",
    "choice2": "Khổ trong đời sống.",
    "choice3": "Khổ lúc sinh và khổ vì mong cầu không được.",
    "choice4": "Khổ lúc sinh và khổ trong đời sống.",
    "answer": "Khổ lúc sinh và khổ trong đời sống.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "17. “Thảo nào lúc mới chôn nhau, đã mang tiếng khóc ban đầu mà ra” dùng để ví cho loại khổ nào?",
    "choice1": "Sinh khổ.",
    "choice2": "Khổ khổ.",
    "choice3": "Hoại khổ.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Sinh khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "18. Lão khổ là gì?",
    "choice1": "Khổ do bệnh tật.",
    "choice2": "Khổ do mắt mờ.",
    "choice3": "Khổ do già nua và tai điếc.",
    "choice4": "Khổ do già nua, mắt mờ, tai điếc.",
    "answer": "Khổ do già nua, mắt mờ, tai điếc.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "19. \"Già nua là cảnh điêu tàn, cây già cây cỗi, người già người suy” dùng để ví cho loại khổ nào?",
    "choice1": "Sinh khổ.",
    "choice2": "Lão khổ.",
    "choice3": "Bệnh khổ.",
    "choice4": "Tử khổ.",
    "answer": "Lão khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "20. Tử biệt thuộc loại khổ nào?",
    "choice1": "Cái khổ chia lìa khi già.",
    "choice2": "Cái khổ chia lìa khi chết.",
    "choice3": "Cái khổ chia lìa khi bệnh.",
    "choice4": "Cái khổ khi sống không được gần nhau.",
    "answer": "Cái khổ chia lìa khi chết.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "21. Ái biệt ly khổ có nghĩa là gì?",
    "choice1": "Khổ do thương yêu nhau mà phải chia lìa.",
    "choice2": "Khổ do tai nạn, bệnh tật mà thiếu người chăm sóc.",
    "choice3": "Khổ do bị ruồng bỏ, bị thiếu lòng chung thủy.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Khổ do thương yêu nhau mà phải chia lìa.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "22. Thất vọng về tình duyên thuộc về phần nào trong tám khổ?",
    "choice1": "Cầu bất đắc khổ.",
    "choice2": "Ái biệt ly khổ.",
    "choice3": "Oán tắng hội khổ.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "answer": "Cầu bất đắc khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "23. Cầu Bất đắc khổ là chỉ cho trường hợp nào?",
    "choice1": "Thất vọng vì công danh.",
    "choice2": "Thất vọng vì phú quý.",
    "choice3": "Thất vọng vì tình duyên.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "answer": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "24. “Cầu mong không được” sinh ra khổ não, còn gọi là khổ gì?",
    "choice1": "Khổ thân.",
    "choice2": "Cầu bất đắc khổ.",
    "choice3": "Khổ tâm.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Cầu bất đắc khổ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "25. “Thấy mặt kẻ thù như kim đâm vào mắt, ở chung với người nghịch như nếm mật nằm gai” câu thơ trên ví cho loại khổ nào?",
    "choice1": "Khổ do tình duyên ngang trái.",
    "choice2": "Oán tắng hội khổ.",
    "choice3": "Khổ về tình cảm.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Oán tắng hội khổ.",
    "explanation": ""
  }
]